90後結婚 從簡既話 有咩一定要做?

其實同女朋友傾左 乜野婚宴果D唔想搞
只係會叫下D親戚食餐飯就算
但係有D咩係要做左D老野先安樂?
p.s. 同場一問 未結婚就同居 大家覺得有無問題?
p.s.2. 識既勿相認

Lm

其實同居沒問題
反而未結婚之前就可以了解對方係乜嘢嘅一個人

同居無問題。

老野分兩邊，首先各自摸清楚自己對老野想要乜。

你對外父母就，過大禮禮金要做足。

80後最尾一年嘅過來人
我同我老婆結婚淨係簽紙，然後兩家人一齊食咗齊自助餐
無過大禮，無擺酒，無影相（去咗1個月英法渡蜜月）

一定要洞房
一定要有雙方家長在場見證

lm學野 差啲以為自己開 po

比禮金 食飯

建議同四大長老傾咗先

其實自己話到事當然最好
我就係話唔到事嘅人辦
女嗰邊支持從簡，男嗰邊，得個老母反對
因為老母好多親朋戚友⋯⋯你懂的
雖然佢唔係企硬發脾氣嗰啲，但成日都比說話你聽
兩邊家長一齊食飯，成枱人都話支持唔大搞，得佢一個茶飯不思咁樣粒聲唔岀垂頭喪氣
結果，平平地搞咗一場比佢
當然，唔係老母岀錢啦⋯⋯唉
點解咁睇唔開？
重點係，老母當然唔會怪個仔，而係怪個新抱唔就佢，擔心第時婆媳糾紛

留名學野
利申同囡囡一齊左7年, 同居緊

都有咁諗 同埋想搬出黎一齊度

過大禮係唔係跟網上google後既準備就得@@
禮金其實大概幾多先叫可以收貨

已經食左幾年

同老豆老母嗌交係基本

好羨慕 屋企人支持? 無嫌三嫌四?

想從簡就一定唔好生仔

係雙方屋企洞過房算唔算 家長在場有d刺激

純好奇 你本身都係已婚?
淨呢兩樣野 過到四大長老關?

留名學野

屌 exactly我依家都係 想唔理佢又好似唔係幾好咁..........

show block user

咁你無錢擺酒咪路好擺囉 有得唔同意？

絕對無咁諗
香港呢個時勢真係唔會生

簽字 一圍枱食飯 收工

唔*
同埋同唔同意真係睇下你地屋企情況點

唔一齊試下同居真係唔好結住

以我過來人經驗
禮金88888係基本
同居無問題
一定要做既
女家飲茶
男家飲茶
兩邊親戚食餐飯係基本
（我認為親戚都無請
你爸媽你老婆爸媽第時見親戚都無面
比人講一世係基本）
朋友食飯可免則免，大家唔洗比錢，朋友開心過你
但其實搞得呢類已經係正式婚禮

ML

正如有巴絲講
要四大長老ok先得

我哋十幾年前就係咁搞

過大禮 - 整封老毛上面寫住包羅萬有就算
跟住同男家親戚整兩圍食咗餐飯, 順便jump茶
第二日就同幾個friend飛去關島註冊行禮蜜月

咁我結婚 老豆老母實無得唔同意架
係差在佢地覺得舒唔舒服姐
實可以唔撚理架 我結婚又唔係佢地結
但唔想搞到之後見面咁多說話聽lor
擺酒唔至於無 但就係想從簡然後想滿足到佢地 簡單黎講就唔想佢地咁撚多爹

認真答
其實後生都想結婚慳錢 存番d錢結婚之後用
不過屋企人就未必會接受 都係睇你同女朋友屋企情況
如果真係接受唔到你試下講比多D禮金 大家溝通下
朋友擺酒結婚 對方本來要六萬突然改口話要八萬都要比啦
你地二人世界成年人 有樓咪同居 最好就結婚之前同居相處

識個30歲既貼大床嫁 擺酒禮金有 但女方屋企既樓租比佢地

在港版：
過大禮+禮金
敬茶
簽紙
食飯

海外版：
旅行結婚

有錢都儲起佢
買樓又好
租樓又好
千祈唔好用嚟結婚大搞
你會後悔一世

意見多又點 你結左婚又唔係同佢地住 你有你老婆
同埋咁多意見就比少少錢出黎幫手擺酒囉 憑咩咁多廢話

同埋都想問下 禮金有無公價

香港幾萬蚊 一般六萬到八萬 八萬八 你中意就比夠十萬

你想從簡
但請得親戚食飯就好多時都簡單唔到
除非你地簡到淨係雙方父母見證簽紙

打漏 擺酒唔至於無錢 但本身我同女朋友都唔想 雙方父母都同意留番d錢蜜月或者其他事都好
依家其實係想問下 有無d咩基本野一定要做 例如簽紙實要啦 但想睇下大家認為仲有咩要做姐

買戒指
見親戚
租婚紗
化妝師
請食飯
去旅行

港麗好似15000一圍

睇老人家口味，錢重要過禮，好似上面巴打講包羅萬有利是已經OK，其實咪按實際需要大家食用得開心就得。如果佢地親戚朋友多，派餅卡要俾足，面子野。

禮金方面，俾到88888/100K，普遍應該都安全。上進負責任後生仔俾38888，13800都聽過，重點係老婆要幫手摸底同講數。不少感情問題都係發生係老婆無為你地著想...

要同居試試先，如果唔係下半世點一齊走落去呀

樓主同女朋友幾歲

睇老人家咩為人啦，成日有說話聽又記仇嘅就唔好企到咁硬，第時另一半唔好受
同埋都企喺老人家立場諗，你係咪佢第一個仔女結婚，如果係嘅，咪平平哋細細地就吓佢囉，淨係請親戚嗰種，志在比佢影相睇吓婚紗同親戚朋友吹水

2字中後

一定要同居
有時住埋一齊先會更情楚知道呢個人係咪可以同你過一世

同左大家老豆老母講唔攪婚宴未？

lm

支持就緊係無，不過我同我老婆都覺得結婚真係兩個人嘅事，決心咩都唔搞，最緊要自己開心

斟茶最基本

最緊要有共識

你兩公婆既事 唔關其他人事

簽紙 買結婚戒指 完

有左先, 一切好辨
表弟堂弟都係有左先結婚, 老人家出哂錢

但唔怕之後見面會面阻阻咩......

唔撚生 香港地仲生太折墜

過大禮同斟茶比四大長老要做足 老人家好著重呢d
其他可以從簡

利申 唔打算結婚既a0

註冊處簽紙，正路証婚人都係雙方父母
簽完紙安排去酒樓book個房一至兩圍食一餐
要斟茶就現場搞埋，跟住可以番去洞房

一定要做嘅咪係簽紙

其他都係額外嘢

絕對建議同居咗先, 唔少人結完先一齊住先發覺對方啲生活習慣好難頂
尤其有潔癖/特別污糟
仲有洗錢習慣,生唔生仔呢啲都要了解咗先

你呢個case, 搞完都一樣會有婆媳問題㗎
一來個老母性格咁麻煩
二來老婆唔想搞, 但最後都局住搞因為奶奶要

所以我唔建議跟四大長老意見去做
有問題嘅人今次冇問題,之後都一樣有問題

不孝d講 同居都唔想再番去tim 唔撚想見到自己屋果兩老
聽到都煩 見到又煩 只係唔想節日食飯見到黑口黑面
有無巴打係過到心理關口唔撚理佢地西唔西面.....

好貼近我想既野 不過兩老唔係幾滿意 又唔撚講想點 屌

利申: 剩係簽紙+ 奶奶嗰邊食咗餐飯 + 自己呀媽嗰邊食咗餐飯

我直頭唔想見到移埋民
我唔buy 中國人嗰套所謂孝
直接認不孝, 以後嘅路易行好多

adore移埋民 雖然有fd同我講唔難 但都係放唔低呢邊既野

最簡單就係去婚姻註冊署登記、係女人街買對戒指

想嘅同兩邊核心家人食飯。

完

想問巴打係過大禮同禮金都無?

愛

雖然樓主同我情況好似，但一起樓主底一睇

shit sorry ORZ

你要明白, 中國人個孝字只係用嚟箍住啲仔女
想將仔女變到自己心目中個樣咁
你係永遠唔可能咁完美
追住呢個字去做人嘅唔單止你唔開心, 仲會影響到你身邊嘅人

認真答 法律上簽字同埋搵兩個見證人就係結婚
其他嘢你同你老婆唔想做既話無人逼到你做
不過屋企人同埋老婆既要求你係咪可以唔理就睇下你有幾堅決
利申 過大禮結婚擺酒做足全套 係我老公同埋啲屋企長輩既共同決定 你問我其實兩個人去個旅行返黎同屋企人食飯已經足夠

我老婆果邊無咩野，係我呢邊，不過本生感情都唔係十分好，所以都無咩問題

巴打建議你地真係要企硬唔好搞, 簽紙見證就算

呢d 野無得搞小小, 因為d 老野會打蛇隨棍上

同居就真係要睇雙方屋企守唔守舊

利申: 80後, 齋去大會堂簽紙 (有最親最熟嘅親朋戚友), 同居左10年 (外國讀書已經一齊住)

五大訴求

Lm!!

現正煩惱中
原本都諗住簡單搞
簽紙 2家人食飯 完

但現加又要過大禮
過大禮樣樣野要買足跟足
禮金又開天殺價

之後講左唔擺酒 淨2家人食飯
但對家一聽到食飯就即刻拉大隊叫親戚黎
變相我戈邊都要叫人
變下變下就搞到越搞越大

未應付好四大長老d要求後
又要開始預備本身自己野
婚紗 禮服 兄弟姊妹衫 花車花球 戒指 攝影 化妝
食飯當晚擺設 回禮 請帖
樣樣都要諗要夾

所以真係想全部從簡
真係要問清四大長老
而且要確實問清 係咪真係簡單
簡單到點樣
如果唔係一樣一樣咁整出黎就好麻煩

即係本身係屋企對屋企人都係唔多野講 會小鬧咁樣?

就係正正係我屋企話未結婚同咩居
女家都無講咩

悲劇發生了
辛苦哂啦巴打
禮金佢開左幾多??

一定要簽紙

好多個frd 都好次你咁, 所以呢d 野係無所謂 "搞小小" 因為d 老野係會愈搞愈high 的

都結婚啦...大個仔啦, 唔洗下下問準屋企

呢d 野無話啱定錯, 如果太嫁意人地講野, 你之後條路會好難行

人地父母還人地父母
你地問清楚你地父母想點
當然 滿唔滿足佢地要求就睇你地自己

講返正題 最緊要係禮金同過大禮
其他就睇四大長老同你地自己

我
影結婚相
四大長老食餐自助餐
簽字
拜拜

渡蜜月去遊行😉

禮金真係唔知比幾多
多又會痛 少又會比人屌
諗緊13888好唔好

好想去遊行

冇乜錢的話 我覺得13888冇問題
但可能女家會有說話你聽
要同另一半傾下先再定

想要10萬
我原本諗頂到盡都係可能5,6萬
傾過3萬8 話唔ok

咁你問下佢有咩嫁妝比個女囉 10萬
巴打既話好有錢另計

原來嫁妝有關? 小弟無知

同居係適應結婚後嘅生活

支持

留名～

買樓比佢地睇
買樓 無長老會迫你搞

首先你要有女朋友

其實女朋友已有樓

條女比你破處？十萬

本身企都好硬咩都唔搞 淨簽紙 四大長老嘈到拆天都唔理
最後幾萬蚊搞左個細細地Ge 婚禮 冇人出過聲 冇人有任何意見

我真係食左條女隻豬 唔通都真係要比10萬咩.....

人地養個女 咁多年
你個女朋友仲自己帶樓
禮金二三十真係係應該比
定係你條女係自己好叻女自己買

如果係父幹 好好睇睇該做你都應該做
對家話咩就咩 人地貼大床

有d咩一定要做？
都成30 歲啦巴打，

一定要對結婚誓言負責，其他咩都係唔需要。

同居當然冇問題啦，
其實有條件同居既話， 可以一直同落去，
到想生細路先至結婚都未遲。

歐洲佬都係咁， 唔知你點睇。

好唔鍾意講到好似處就有幾多開幾多 唔通唔係處唔洗比?

女朋友帶個層女關唔關佢家人事先 幫出手期之類 如果有幫手 又係處 10萬都唔算過份既
其實處唔處又唔太關個10萬事既我覺得

叫親戚食餐飯都可以好大獲
一定要同老豆老母傾掂請咩人
佢地話呢個唔洗嗰個唔請請好少人你唔好第一時間佢地三時五刻就會加人
一定要坐低傾好達成共識先得

上年3月求婚10月結婚
本身諗住屋企人食飯
7月婚展果陣落左訂6圍
煌府
最終加到10圍
個feel唔太似擺酒嘅

1: 唔結
2: 真係要結既 簽結婚証 簽財產協議 簽紙承諾唔會keep 對方的銀行戶口 旅遊証件

至少兩家人book間房食個飯，禮金象徵式比個好意頭咩3萬8，求婚點都要隻戒指，對戒，去個旅行。

扑野

想當年就是要企硬 因為太多人有太多意見
明明係你結婚點解唔可以根據自己想法做？
雖然咁講好任性但最後都堅持自己想法
仲要好多親戚都無請，只係派餅就算

早上照男女家出門之後直接去場地食餐飯之後就拜拜，輕鬆擺晏就就算
連過大禮都簡單生果+餅，禮金我老公本身比3萬8
但我老豆最後象徵式收完就成封利是比返我地
咁無收禮金都無預佢會打金
但最後爸爸都有打龍鳳鈪比我出嫁

細細地婚禮
可否share下

利申：拒絕擺酒但又想著下婚紗

本身諗住唔大搞

但係老人家唔想乜都唔搞

最後順佢哋意思，酒店擺咗20圍

佢哋自己朋友，佢哋自己出錢（但係嗰啲人情佢哋自己袋返）。其實都幾公平

P.s. 咁多對朋友結婚擺酒未見過有人話後悔

因為女家通常會買返咁上下金額既嫁妝俾個女eg.龍鳳"呃"
所以某程度上係將你筆禮金俾返你兩公婆
當然唔係必然，問清楚啲

咁都要諗諗wor 一時想既話小心後悔

最簡單就係簽字，請少部分親戚食飯就完事
但係講真，要過到四大長老嗰關查實都幾難
啲老人家最鍾意就搞大佢

樓主戇鳩時 一堆戇鳩吹撚到要比十萬九千七禮金

你同女朋友自己無共識 唔知想點?
依家賣女定娶老婆呀

你未來老婆如果唔想比 佢父母又無所謂
然後你未來老婆又寧願拎錢去下旅行 唔通佢父母會唔比咩
根本個個人既case都唔同

多撚謝呢位巴打 好撚有用 你可以出番去唔洗係度叫春了

無錢就無錢啦，咩一切從簡講得咁好聽
做女家既邊個唔想風光嫁女